牛市之黎巴嫩化既未來香港

英國留低既香港政府，係英式既殖民政權，統治既原則係減低成本而非提高收益，治理既根基係女皇陛下既「威、德」

威者，係備而不用既嚴刑酷法，隨時以雷霆手段震懾少部分反對者

德者，係1）𠄘認土著既自治法律同特權，例如原住民既丁權同開埠初期既大清律，2）廣發福利，從醫療到教育，收買大部分被殖民者

比諸其他歐陸強國既殖民地，例如法國人係非洲係由本國政府包辦警察既，英式殖民地既好處在於由於將相當大既利益留比被殖民者，因此土著既反抗力量唔大，所以只需要一個低成本既，小型而公正既政府就能有效管理；而壞處在於對殖民地既鎮壓能力相當有限，如果殖民地強烈反抗，基本上就毫無辦法。呢個係點解英國既殖民地無不富強，但後來全部獨立哂咁濟，而法國既非洲殖民地窮到仆街，但法國到廿一世紀仍然對其有巨大影響力既原因。

英式殖民政府曾經係香港行之有效，但如今林鄭月娥倒行逆施，政府既「威、德」已蕩然無存：

威者，港英時代備而不用既惡法，林鄭隨意濫用，但竟然嚇唔低示威者，如今已無升級空間，要坐十年既暴動罪大家都唔驚，可以點升級？難道林鄭有膽係美國注視下公開處死示威者嗎？

德者，林鄭政權係無施德既空間，因為英國殖民者可以容許香港自治，中國殖民者唔可以，有歷史知識既人都知道，蘇聯解體開始於容許波蘭選舉，團結工聯大獲全勝，一步讓步步讓，最後全部人都要搞獨立，如果容許香港有真正普選，中國好快就會步蘇聯後塵；而要靠福利收買，起香港人最關心既樓最少要十年8年，遠水近火，如果派錢，則即使傾盡所有亦只係一個市民分到幾萬蚊，杯水車薪，而且無人能包保示威者收左錢就會老實番屋企。

如今，香港政府既統治根基蕩然無存，留低既只係一個非常非常小型，缺乏人手既機構，而大部分市民心存不滿，存心搗亂，即使革命平息，假如中國受限於美國無膽色係香港全面引入一國一制新疆模式，香港政府恐怕亦已再無能力有效統治了。簡單講，以前警犬可以單拖去香港任何一條屋邨，呢家就算革命即刻結束，你估警犬仲敢唔敢單拖出動？警犬每次都要班齊馬先出動，出動成本就會大增，即係警犬出勤既次數就會大減。

權力唔容許真空，香港大部分社區既部分統治權好快會落入民間團體手中，呢d團體可能係示威者既民團、黑社會、鄉事會之類，總之係有能力打交既組織，呢d團體既武力唔需要好高，甚至唔需要有槍，只要敢打敢殺，遇到衝突唔係好似絕大部分港豬一樣縮，而係私了就足夠。

樓主所講既部分統治權唔係乜野高深既野，簡單講：就係1）你必須交保護費（稅），2）遇到社區上既事你唔會再搵政府，而係搵大佬解決。

成件事既演化進程係咁，舉個例子，例如你住公屋，隔離新搬入條友夜晚嘈生哂，革命前你會報警處理，但革命後報警係無用，因為警犬係唔會知道呢個係咪麻包袋陷阱，佢地無可能為呢d小事冒風險，而且佢地唔做野你都吹佢地唔漲，所以報警係無用既，於是你醒起你係黃絲/藍絲，係tg/微信識得班勇武派/福建幫，你決定自行吹雞解決，搵左幫人黎打鳩隔離屋，隔離屋唔敢再嘈了，你好多謝朋友幫手，於是你比左筆車馬費朋友，久而久之越來越多人搵你朋友幫手，呢種事常態化，普及化，你果班有戰鬥力既朋友就成為左事實上既地方領主。

總之，未來既香港，好彩既話，會係黑道橫行既香港，而且顯而易見，勇武派領主同福建幫領主絕不能相容，兩者勢必為爭奪領土連場血戰，而政府亦無能力干涉隨時隨地都可能爆發既小型衝突，呢個就係所謂既黎巴嫩化。

完。

Btw仲有無有人記得樓主

寫得幾好

而家其實接近無政府狀態，黑警亦都冇再行咇

依家平日黑警冇行咇，治安都冇明顯轉差，證明香港犯罪率低，全賴香港人自律守法，同黑警效率一d關係都冇。

樓主睇開劉仲敬？

姨粉+1

青識d野

解散，重組警隊先至係出路

反而睇下福建幫會唔會食咗傳統三合會的生態位

班老黑連竹館比人掃都唔敢反撲

喺江湖上就會臭朵了

做到先得㗎

一早話咗組民團

咁個市即係升定跌？

香港人呢家既要務係練膽、埋堆同練武

問題係勇武根本唔係咩打手
做藍尸有fuckin幫照住
但黃絲乜都無

黨控制個市
黨話要升，個市就會升

一句講哂
上海灘既情節完全反映未來既香港

樓主點睇股市?

讀咁多年書不如跟大佬

歡迎回到上海灘

勇武 = 王亞樵 斧頭幫

呢個世代 讀唔成書都發到圍

有冇睇陳醫師訪談

有 課埋金

X2
岩岩S4